{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026024",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "왕인 박사 유적"
    },
    "text": "王仁 博士 遺蹟 (왕인 박사 유적)\\n\n全羅南道霊岩郡郡西面王仁路440(東鳩林里)\\n\n1976年9月30日に、全羅南道にある記念物として指定されました。この地の面積は185万2400m2で、1987年9月に復元作業が行われ、竣工しました。王仁廟、内三門、外三門、文山斎、養士斎、王仁相、冊窟などがこの地域を構成しています。特に王仁廟（約82.5㎡）では、王仁の遺影と位牌が祀られ、毎年祭祀が行われています。文山齋(ムンサンジェ)と養士齋(ヤンサジェ)は、王仁が勉強を教え後進を育成した場所であり、月出山の西側の山腹にはその跡が残っていましたが、現在は復元されています。冊窟は王仁が学問を修練するために使った石窟であり、誕生図、数学図、渡日図、学問専修図などが掲げられています。さらに、この地域はかつて外国文化を受け入れ伝える対外貿易港として発展し、先史時代から文化が栄えました。王仁が日本に船で旅立つ際に乗った船「上臺浦」も復元されています。また、王仁が故郷を離れる前に最後に訪れたとされるドルジョン峠も残っており、この地は百済時代の土器製造村としても知られています。一方、この地域で行われる産油遊びの際に、王仁が飲んだとされる聖泉の水を飲むと、立派な人物が生まれるという伝説も伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "王仁博士遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "王仁博士遺跡は全羅南道霊岩郡郡西面王仁路440（東鳩林里）に位置しています。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡はいつ指定されましたか？",
            "answer": "王仁博士遺跡は1976年9月30日に記念物として指定されました。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "王仁博士遺跡の面積は185万2400m2です。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡はどのように復元されましたか？",
            "answer": "王仁博士遺跡は1987年9月に復元作業が行われ、竣工しました。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "王仁博士遺跡には王仁廟、内三門、外三門、文山斎、養士斎、王仁相、冊窟などがあります。"
        },
        {
            "question": "王仁廟では何が祀られていますか？",
            "answer": "王仁廟では王仁の遺影と位牌が祀られており、毎年祭祀が行われています。"
        },
        {
            "question": "文山斎と養士斎は何のための場所ですか？",
            "answer": "文山斎と養士斎は王仁が勉強を教え後進を育成した場所です。"
        },
        {
            "question": "冊窟には何が掲げられていますか？",
            "answer": "冊窟には王仁が学問を修練するために使った石窟であり、誕生図、数学図、渡日図、学問専修図などが掲げられています。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡はどのような歴史的な意義を持っていますか？",
            "answer": "王仁博士遺跡は外国文化を受け入れ伝える対外貿易港として発展し、先史時代から文化が栄えた地域であり、王仁が日本に渡る際に乗った船「上臺浦」も復元されています。また、ドルジョン峠や百済時代の土器製造村としても知られています。"
        },
        {
            "question": "王仁博士遺跡に関連する伝説はありますか？",
            "answer": "王仁博士遺跡では産油遊びの際に王仁が飲んだとされる聖泉の水を飲むと、立派な人物が生まれるという伝説が伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 472
    }
}